# [2091. 从数组中移除最大值和最小值](https://leetcode-cn.com/problems/removing-minimum-and-maximum-from-array)

[English Version](/solution/2000-2099/2091.Removing%20Minimum%20and%20Maximum%20From%20Array/README_EN.md)

## 题目描述

<!-- 这里写题目描述 -->

<p>给你一个下标从 <strong>0</strong> 开始的数组 <code>nums</code> ，数组由若干 <strong>互不相同</strong> 的整数组成。</p>

<p><code>nums</code> 中有一个值最小的元素和一个值最大的元素。分别称为 <strong>最小值</strong> 和 <strong>最大值</strong> 。你的目标是从数组中移除这两个元素。</p>

<p>一次 <strong>删除</strong> 操作定义为从数组的 <strong>前面</strong> 移除一个元素或从数组的 <strong>后面</strong> 移除一个元素。</p>

<p>返回将数组中最小值和最大值 <strong>都</strong> 移除需要的最小删除次数。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2,<em><strong>10</strong></em>,7,5,4,<em><strong>1</strong></em>,8,6]
<strong>输出：</strong>5
<strong>解释：</strong>
数组中的最小元素是 nums[5] ，值为 1 。
数组中的最大元素是 nums[1] ，值为 10 。
将最大值和最小值都移除需要从数组前面移除 2 个元素，从数组后面移除 3 个元素。
结果是 2 + 3 = 5 ，这是所有可能情况中的最小删除次数。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0,<em><strong>-4</strong></em>,<em><strong>19</strong></em>,1,8,-2,-3,5]
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>
数组中的最小元素是 nums[1] ，值为 -4 。
数组中的最大元素是 nums[2] ，值为 19 。
将最大值和最小值都移除需要从数组前面移除 3 个元素。
结果是 3 ，这是所有可能情况中的最小删除次数。 
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [<em><strong>101</strong></em>]
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>
数组中只有这一个元素，那么它既是数组中的最小值又是数组中的最大值。
移除它只需要 1 次删除操作。
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 &lt;= nums.length &lt;= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>5</sup> &lt;= nums[i] &lt;= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>nums</code> 中的整数 <strong>互不相同</strong></li>
</ul>

## 解法

<!-- 这里可写通用的实现逻辑 -->

<!-- tabs:start -->

### **Python3**

<!-- 这里可写当前语言的特殊实现逻辑 -->

```python

```

### **Java**

<!-- 这里可写当前语言的特殊实现逻辑 -->

```java

```

### **...**

```

```

<!-- tabs:end -->
